𡃁妹李綺雯開左Youtube Channel！

CLS

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

支持手足

已Sub

睇緊
點都支持

6月已出聲

幫推 全力支持

Push

跳出嚟做youtube咪幾好

撐手足!!
唔撈CCTVB仲多機會啦

推佢

早d跳啦仲正

要養肥佢地

G持

Coffee黃定藍?

推

其實禁多人quit 左TVB ....

支持
靚妹後生果陣幾正

咁曚

佢講嘢好可愛
明顯唔慣做直播

用手機錄都唔會咁嘅畫質啦屌，亞視出黎係咪真係一定會柒...

支持，已CLS

支持

支持良心藝人

好似係雨傘

推 支持開多d youtube channel
抗衡下d藍絲

push

畫質真係要改善

亞視畫質

真, 起哂格

CLS左!!

我覺得佢可以做下啲飲飲食食，生活化嘅題材，target返港豬淺黃

Sub呀

港

正呀

Lm

加油

我覺得佢好靚,鐘意呢類有性格樣

佢世界只有個仔同yoga
甚至老公都唔緊要
仲講黃藍

屌你唔好咁mean

推下先

人地612已經表左態

記得好細個鍾意睇atv既開心大發現
個陣已經幾鍾意佢
知道佢係黃真係好開心

已CLS

立即支持

Followed

畀啲禮貌得唔得呀

唔使理部分連登仔mean嘅說話
支持你加油啊

啱，深黃已經有自己嘅知識來源

真係估唔到好多大明星都藍而且人氣冇咁旺嘅藝人反而就有血有肉

仲o靚？ 四十歲都黎緊頭喎

垃圾港豬一舊

老公 帽事

效力無綫十四年的李綺雯（𡃁妹）疑因政見問題，遭公司雪藏半年，五月約滿即將離巢的她，坦言雙方是和平分手，「我們身處在香港社會，每個人都有自己感受。」現階段只期望重新出發。十七歲加入娛樂圈，由亞視到無綫，她感激每一位給予機會的監製、前輩；說起《大帥哥》的張衛健，𡃁妹更忍不住落淚。

李綺雯十七歲參加亞視的《女優》比賽入行，她強調那個比賽並非選美，是尋找女演員，她也幸運地勝出了，順理成章加入亞視，「當時我都未夠十八歲，要媽媽替我簽約，屋企人沒反對我入行，因為我十六歲已做兼職，幫人補習和推廣員，覺得我簽約是玩玩吓，後來媽媽看見我的成績不錯，也感到安心。」她對演戲的興趣，源於小學六年級，當時學校有個畢業話劇，她飾演一位同學的家長，要扮成師奶，「我都很奇怪怎會似？所以現在有人說我演師奶，有什麼特別？我小學時已做媽媽。」升讀中學，她一直有參加劇社，擔任幕前和幕後工作，直至中五時，知道亞視有女優比賽便報名參加。

小：難忘做雅典奧運主持

在亞視四年，𡃁妹大多做主持工作，直至加入無綫才真正演戲，由一張白紙開始，「我在亞視時隸屬新聞部，做天氣報告直播，做了兩年後，有機會主持不少直播節目，最記得朱慧珊主持的《群雄奪寶》，當中有觀眾問題環節，我負責致電家庭觀眾送出五至十萬元獎金，當時有時限又直播，答案有否聽錯只有我一人知道，那是我人生中最緊張和大壓力的一個節目。」後來主持過大家都熟悉的《開心大發現》，跟陳啟泰一起拍攝《粵港越好玩》，令𡃁妹眼界大開，「最難忘當然是臨走前為雅典奧運擔任主持和記者，我諗冇乜人有機會，好幸運選到我，不過當時亞視資源貧乏，不像無綫有寫稿員，我去到要做資料搜集，決定拍什麼？尋找各國運動員，全都是一手一腳去做，連運動員的譯名也是向其他體育記者查回來，是一世難忘經驗。我不是做體育節目出身，每一日都好緊張，那時科技資訊不發達，我在奧運前一個月拿着一疊像聖經般厚的資料不停看，做完一次訪問才知道其實要準備什麼？今日做完游水比賽，明天是柔道，很大挑戰。」

決定離開亞視，是因想見識多些其他製作，加上那時亞視開始減少製作，大多是外購劇集和綜藝節目，剛巧無綫有人接洽她，○六年便過檔無綫，「亞視都有挽留我，當時我開始做大騷司儀，但我覺得再多留兩年好像分別不大。」不過，在主持奧運時，她認識到無綫體育組監製，加入無綫兩年，便有機會主持世界盃，令她喜出望外，「我對做主持都有信心，但開始在無綫拍劇，又是另一個挑戰，因為我未拍過劇，完全不懂走位。」雖然入行後，跟演員方向走遠了，但她沒有不快，因為她不是想做一個明星，只想拍一些好的劇本，透過自己的演繹呈現給觀眾欣賞，哪怕只是一個幕後、編劇或製片崗位，可以幫手籌劃也是開心事。

加入無綫十四年，她演過很多角色，有高材生、太子女、精神病人、女警和丫鬟等，「我最鍾意《尖子攻略》中的嚴家樂，飾演鄧萃雯妹妹，是個名校高材生，個性驕傲，跟現實的我很大分別，角色的校服是長衫，每次拍劇我都會長時間投入角色，我記得有次跟劇中演員王浩信吃飯，他說我感覺不同了，真正變成這角色，即是我成功了？我非常開心。還有《仁心解碼Ц》的阿茹，我飾演一位精神病人，有反社會人格，由最初癲喪地去殺人，最後扮弱者，當時外界反應都好好，說我前期演繹得好喪，後期則有驚到瀨尿感覺；還有近日在《愛‧回家之開心速遞》的賀碧雲，以及《大醬園》飾演龔慈恩的陪嫁丫鬟，我都很喜歡。」

like可以當飯食

在無綫拍劇生涯，𡃁妹坦言底薪一定少，唯有慳住使，慶幸她是個「唔停得」的人，沒劇集開工便會找其他工作，有時會幫手做製片、編劇和市場策劃，所以一直以來也可應付生活開支。提起幫過她的人，她立即哭着說：「有個人我一定要多謝他，一直沒機會公開去講，我對着他會害羞和尷尬，這個人是張衛健（Dicky），拍《大帥哥》時，有一日他在片場跟我說，『我記得以前睇過你做主持，覺得你做得好好，其實TVB應該俾多些機會你，這套劇應該俾多些鏡頭你。』然後他會有意無意加插我的戲分；劇集在大陸開鏡時，監製突然叫我做記者會司儀，張衛健對我口述監製的想法，我記得當日氣溫四十多度，他口述時，我的汗大滴大滴流下來，嚇到化妝師以為我被鬧在哭，其實是太熱和緊張；開完記招後，Dicky拍一拍我膊頭示意鼓勵，之後竟然向在場所有內地記者和珍姐（曾勵珍）、樂小姐（樂易玲）面前，叫大家給我掌聲，說我剛才做得好好，第一次大家以為他說笑，第二次他自己率先拍手。晚上台前幕後吃飯，他再跟珍姐說一次，劇集播完的慶功宴上，他又再拉我去珍姐面前說多一次，要確保高層是聽得到。其實他這個地位根本不用這樣做，令我非常感動。」她又感激每位夠膽起用自己的監製和導演，勇敢發掘她不同一面。

雖然近年在無綫發展不俗，但𡃁妹也決定離巢，五月約滿的她，四月開始放假，然後正式離開，「人開始大，我不敢說對自己很有自信，但開始會勇於表達自己，知道自己想要什麼，不只是簡單地演戲，做一個演員。」離巢原因有指𡃁妹過往不時在IG限時動態分享參加社運遊行情況，去年七月更在「連儂牆」拍照，加上早前撐醫護罷工言論，跟無綫因政見問題，遭雪藏半年，「我們是和平分手，公司沒有挽留，大家很爽快地分開，大家的方向都不一樣。我想社會發生的事，我們身處在香港社會，每個人都有自己感受，很難說一個人代表一間公司，或一間公司代表一個人。我知道正在被雪藏，但我沒有想過因為公司放我在什麼位置而離開，公司都要保障自己，始終是商業機構，他們會擔心找我拍的東西能否出街。」

現在的她，追求自主多一點，作為藝人希望多一點社會責任，可以連繫多點社會脈搏，「在無綫十四年了，是一個重大決定和大轉變，但沒有不捨，因將來也有機會跟公司同事合作。」她暫時未有新公司，但會開設YouTube channel和嘗試跟不同單位合作，她笑說：「我冇拍拖，現時要靠人供養我，大家記得like我的channel，每個like都可當飯食。」𡃁妹說想做演員做到老，不是要做蜂擁的明星，純粹喜歡演戲，就像電影《喜劇之王》，去街坊劇團做戲，也是開心事。

「開心大發現」嘅「𡃁妹」#李綺雯，如今索爆不再𡃁，竟然無緋聞兼無拖拍，佢話女人要錫自己......

推推先
而家都得幾萬sub太少